全球排名 香港廉潔度升至13位 (10:58)

全球排名 香港廉潔度升至13位 (10:58)

（資料圖片／明報製圖）
圖1之1 - （資料圖片／明報製圖）

國際反貪污組織「透明國際（Transparency International）發表2017年廉潔指數，香港評分連續兩年保持在77分，但排名由2016年的15位，升至去年的13位，而排頭三位國家，依次是新西蘭、丹麥，以及同分的芬蘭、挪威和瑞士。另外，台灣排第29位，中國內地則排第77位。

「透明國際」 表示，貪污持續成為全球問題，惟打擊貪污步伐太緩慢，不少國家於過去6年無進展。「透明國際」又指，對新聞及非政府組織保護愈差、公民自由度愈低國家，廉潔度便愈低。

「透明國際」根據世界銀行、非洲開發銀行及經濟學人智庫數據，計算全球176個國家及地區廉潔指數。

2017年廉潔指數（部分國家及地區）

1. 新西蘭：89分

2. 丹麥：88分

3. 芬蘭、挪威、瑞士：85分

6. 新加坡、瑞典：84分

8. 加拿大、盧森堡、荷蘭、英國：82分

13. 香港、澳洲、冰島：77分

29.台灣、卡塔爾、葡萄牙：63分

77.中國內地、塞爾維亞、蘇利南、千里達及多巴哥：41分

唔係老廉叻
係銀行自己check得好嚴

香港冇民主 排名高過台灣？

上面果條係傻閪五毛

無得貪污唔夠靈活

想知美國排第幾

上面傻閪五毛
話你五毛呀，講乜撚數據呀
傻閪五毛

傻閪真係傻閪，九唔撚搭八

愈少人報係咪睇黎愈廉潔？？？

聽講飯焦揸旗個幾年係回西以來最撚廉潔咁話添！！！！！！

高過美國